(p圖) photoshop 定illustrator

其實兩者分別在係邊

同埋如果學的話係咪ps會比較好？因為比較大路同用途廣範啲

PS=修圖改圖
AI=繪圖
分別在於AI主要用path畫,PS主要搞d圖片

Btw,而家PS進步左好多,可以畫埋path,所以學PS就夠

Thanks
Btw有冇邊間學校/course推薦

睇你想做咩design類型既工

執相加filter、人像、去背景、普通加少少字個d就photoshop
真係晝圖晝公仔就AI

我自己覺得photoshop易學d
以前細個CS2個年代我都係自學
家下大個覺得AI大自由度d可以變化多d
不過都仲係2樣一齊用緊

我諗會學ps
完全唔識畫圖同唔係做個類嘅design
Btw有啲三合一嘅課程抵唔抵報 以你過來人嘅身份
(Ps, Ai , indesign)

唔建議報濕鳩課程，有心既上youtube睇教程再自己摸索下。

濕鳩課程真係純粹教你每樣tools點用
但係真係學野上youtube好過

Ai 繪圖
Ps 執相、改圖
Id 排版

業餘玩玩下自學ps就夠

講下係目的係乜，或者有無例子想做乜。 咁會易啲俾到建議你。

如果整poster /卡片邊樣好？

睇你想用咩風格
不過多數係兩樣一齊用架啦

ai 是p不到圖的

有冇關於呢D 交流學下野

之前報左CU果個基礎電腦設計學用PS & AI，廢到爆，阿sir淨係會叫你照notes做

都係學其他巴打話齋，YouTube學啦
利申：自學左好多年（都係初學咁 ），想要張Cert先報course

睇你學黎做咩，主要做普通平面設計ps同ai都係基本，最好識埋Indesign會方便d
如果想出去報course學唔洗諗住讀完course就做到, 可以學d基本設計概念, 印刷同網上分別, 然後慢慢自己摸下d 技術, 或youtube學技巧

利申: wet9 designer, 想搵大錢唔好入行

初哥咩都唔識
Ps唔知邊到學起好
有冇youtuber推介？

非design專業人士建議：

如果想自學Ps，請先download一大堆brush同pattern

仲有Ps記得裝英文版

之前有個同學裝19 pirate copy中文版
d譯名又難聽d位置又唔同
仲要我教我真係想講粗口

其實我覺得初學可以學左三原色關係, 同layer既概念, 但呢d 睇片未必理解到, 因為通常睇片都係step by step 學想做到既effect,

呢條link有講layer既概念, 三原色關係巴打有興趣可以慢慢解釋你聽

了解左呢2樣野之後可以慢慢遂個effect上youtube search黎學, 我自己覺得鬼佬果d 片易明d...

唔知其他高手有無其他見解

諗住遲下去啲studio room/廣告雜誌到做
見佢好多都要精通ps& ai, 一係就話識is a plus咁

上網睇鬼佬教真係幾有用 幾簡單易明
Btw以前有玩過下p相咁 所以基本野都明明地
我覺得玩/用得多就ok

如果係影相既studio room, 多數就係ps 同lightroom行先
廣告雜誌就多數要3個software都識, 或者入左去先慢慢學, 但岩岩起步會好辛苦, 加油巴打